家具店買3盞燈疑為淘寶貨差價10倍 港女呻笨欲退貨

網上討論區「親子王國」有網民發文，在家具店買3盞燈具，懷疑是內地網購的貨物，而且相比網購價錢相差10倍還另收安裝費，心有不忿希望退貨。當事人投訴，「響一間傢俬店買，佢啲嘢好簡約，襯得好靚，買哋3 盞燈，兩廳一房用，好奇用淘寶搜尋，3 盞都是淘寶貨！價錢爭10倍，未有貨住。可以點？可唔可以要求退貨？但已畀晒錢」。

當事人解釋，「我知好多都係大陸做，但無諗過竟然是淘寶百幾蚊貨仔！」，又批評「（店家）唔包（安裝費）！仲收成800 蚊安裝費！我自己揾師傅裝都是250 蚊盞」，「同佢（店家）買都等2 個星期呀」。

不少網民建議日後多上網格價，「以後直接淘寶算，反正咁平，真係唔啱損失都唔大」 、「現在香港只要細鋪無牌子嘅貨99%都係淘寶」、「其實香港好多燈舖都係淘寶貨，不過人哋要交租又人工，賣貴啲都無可厚非，唯一好處係可以睇到實物，下次睇啱上淘寶搵下先買啦」、「好多嘢你直接買當然會平啲，不過你同人哋買人哋幫你做哂聯絡運送各樣，都係服務的一種，你好難去計話人哋賣貴你架噃，正等於貨來到如果質素唔好，佢係要負責幫你換，呢啲完全唔駛你自己做。經一事長一智，最多下次自己用多啲時間去格下價先幫襯鋪頭囉」、「咁無辦法啦，可能佢都係淘落黎，香港鋪租又貴，人工又貴，好難維本」、「淘寶係一個有海量貨品嘅平台，而店鋪係從海量貨品中選擇左一啲有品味嘅貨供客人選擇，搵嘅過程中佢都有時間成本，而且採購都係人工來。妳睇啱係因為件貨合你心意才購買，咁都係你情我願才畀錢購買，但你話中伏係因為貨品來源地？唔係掛…點睇都唔覺得係中伏，似係你對大陸產品有偏見多。」

也有人寧願在港購買，「我買燈都知淘寶一樣有，但我計過運費安裝仲有冇損壞保養，最後我都係香港買，當然係貴啲啦。」、「我朋友之前裝修淘燈，第一次裝咗唔著，之後寄返去再換，第二次都唔得，應該係火牛嗰度有問題，之後直頭退錢香港買，寄來寄去，爭啲搞到裝唔切」。

香港零售鋪頭除左自家製仲有唔係淘寶貨？

親子王國班垃圾

其實點証明唔係taobao 抄佢

baby condom 會員係咁上下

其實你揾任何款式 都幾乎可以喺taobao揾得返

建議該港女以後自己種米養雞捉魚食
費事要俾人中間食差價

灣仔堆鬼佬傢私舖

貴3倍，如果係黃店我會當係捐出去。
黃圈

mic預咗淘寶有
d廠喺淘寶開哂鋪 冇野搵唔到